---
title: 'Bảo mật WordPress &#8211; Top 5 plugins giúp ngăn chặn tấn công'
date: 2018-01-10T20:11:26+00:00
excerpt: Bảo mật WordPress là công việc quan trọng tiếp theo khi bạn đã có những bước khởi đầu như cài đặt, cấu hình, bổ sung các plugin cần thiết. Ngoài giao diện dễ sử dụng và những tiện ích tối thiểu thì WordPress còn cung cấp nhiều plugin bảo mật đáng tin cậy giúp bảo vệ trang web của bạn trước các cuộc tấn công.
layout: post
permalink: /bao-mat-wordpress/
categories:
  - wordPress
tags:
  - bảo mật wordpress
---
Bảo mật WordPress là công việc quan trọng tiếp theo khi bạn đã có những bước khởi đầu như cài đặt, cấu hình, bổ sung các plugin cần thiết. Ngoài giao diện dễ sử dụng và những tiện ích tối thiểu thì WordPress còn cung cấp nhiều plugin bảo mật đáng tin cậy giúp bảo vệ trang web của bạn trước các cuộc tấn công.

Để bảo mật WordPress thì có nhiều cách khác nhau.

Có thể là phân quyền lại hệ thống file và thư mục trên hosting, thường xuyên cập nhật phiên bản mới của các plugin và theme, ...

Bên cạnh đó, chúng ta cài đặt và cấu hình các plugin bảo mật WordPress.

Dưới đây sẽ là danh sách <a href="https://nioempire.com/top-5-plugins-wordpress/">top 5 plugins</a> bảo mật WordPress phổ biến.

Bạn hãy trải nghiệm khả năng cung cấp sự bảo vệ cho trang web của mình từ các plugin này.

Và mục đích cuối cùng là lựa chọn cho mình một plugin bảo mật WordPress ngon lành nhất.
<h2>Top 5 plugins bảo mật WordPress</h2>
<img class="aligncenter size-full wp-image-3334" src="https://nioempire.com/wp-content/uploads/2018/01/bao-mat-wordpress.jpeg" alt="Bảo mật WordPress" width="640" height="432" />
<h3><a href="https://wordpress.org/plugins/wordfence/" target="_blank" rel="noopener">Wordfence</a></h3>
Wordfence là plugin bảo mật WordPress phổ biến nhất hiện nay.

Bảo vệ các trang web bằng cách cung cấp các tùy chọn bảo mật nâng cao như:
<ul>
 	<li>Chặn IP.</li>
 	<li>Tường lửa bảo vệ.</li>
 	<li>Theo dõi tổng thể các hoạt động.</li>
</ul>
Trong khi quét trang web, nó sẽ phát hiện xem trang web có bị nhiễm độc hại hay không.

Phiên bản trả phí của plugin này cung cấp các tính năng bảo mật cao cấp gồm:
<ul>
 	<li>Chặn quốc gia được xác định trước.</li>
 	<li>Quét theo lịch trình.</li>
</ul>
Có lẽ đây là plugin bảo mật WordPress đầu tiên mình biết đến, lúc mới tập tành WordPress.
<h3><a href="https://wordpress.org/plugins/all-in-one-wp-security-and-firewall/" target="_blank" rel="noopener">All in One WordPress Security &amp; Firewall</a></h3>
Plugin này giúp bạn biết trang web của bạn đang được bảo vệ như thế nào, bằng cách hiển thị số điểm trên bảng điều khiển.

Hệ thống quét bảo mật của plugin này ngay lập tức nhận ra những thay đổi trong trang web WordPress để giúp cho người dùng nhận thức được bất kỳ mối đe dọa nào.
<h3><a href="https://wordpress.org/plugins/bulletproof-security/" target="_blank" rel="noopener">BulletProof Security</a></h3>
Có khả năng theo dõi số lần đăng nhập.

Plugin này cũng kiểm tra các tệp tin độc hại đã được tải lên.

Plugin sẽ ngay lập tức gửi một cảnh báo về email hoặc các hình thức liên lạc khác trong trường hợp phát hiện ra mối đe dọa.

BulletProof Security cung cấp khả năng bảo vệ chống lại CRLF, RFI, XSS và SQL injection.
<h3><a href="https://wordpress.org/plugins/sucuri-scanner/" target="_blank" rel="noopener">Sucuri Security</a></h3>
Tính năng nổi bật của plugin này là nó theo dõi tất cả các loại hoạt động trên trang web.

Trong trường hợp bất kỳ sự cố nào, người dùng có thể xem lại nhật ký hoạt động và xác định khu vực nào có vấn đề.

Các tính năng như kiểm tra, theo dõi danh sách đen thực sự hữu ích cho người quản trị.
<h3><a href="https://wordpress.org/plugins/better-wp-security/" target="_blank" rel="noopener">iThemes Security</a></h3>
Plugin cung cấp hơn 30 cách để bảo vệ, chống lại tin tặc và các mối đe dọa có thể xảy ra.

Có hai phiên bản miễn phí và trả phí.

iThemes Security tăng cường bảo mật cho trang web để chống lại các cuộc tấn công.

Ngoài ra, plugin này còn cung cấp phương thức chứng thực hai lớp an toàn.
<h2>Lời kết</h2>
Theo các số liệu thống kê mới nhất, thì WordPress đang có số lượng website sử dụng rất lớn và ngày càng tăng.

Cùng với đó là khả năng các cuộc tấn công nhằm vào website WordPress sẽ càng nhiều.

Ngay từ bây giờ bạn hãy chú trong tới việc bảo mật WordPress site của mình để phòng tránh các cuộc tấn công không mong muốn!